堀井雄二：《勇者鬥惡龍12》還有點遠，在這之前會先賣點別的

堀井雄二：《勇者鬥惡龍12》還有點遠，在這之前會先賣點別的

新的一年開始，日本國民 RPG 《勇者鬥惡龍》之父堀井雄二也在推特上祝賀粉絲們新年快樂，同時也表示了《勇者鬥惡龍12》雖然已經開始製作，不過還得等上一段時間，而在《勇者鬥惡龍12》發售之前，還會有一些其他作品先問世。

《勇者鬥惡龍12》是在 2019 年 6 月首度公開已經開始進行開發。

身為《勇者鬥惡龍》所有本傳的劇本作者以及全系列總監修，堀井雄二 33 年來都在製作《勇者鬥惡龍》，這次堀井雄二首先回顧去年，包含了電影《勇者鬥惡龍 Your Story》的上映，Switch 版的《勇者鬥惡龍 11S》上市，新的手遊《勇者鬥惡龍walk》上架，以及公開《勇者鬥惡龍：達伊的大冒險（神龍之謎）》的新動畫與遊戲。

堀井雄二表示 33 年來，感謝支持的粉絲以及一起開發遊戲的工作人員，雖然不知道自己還可以再做多久，但依然會盡自己最大的努力。並表示今年依然會是相當棒的一年，暗示著也許依然會有新作的消息。